{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Qui a écrit la citation 'Le seul moyen de faire un excellent travail est d'aimer ce que vous faites'?",
            "TrueAnswer": "Steve Jobs",
            "FalseAnswer": [
              "Mark Zuckerberg",
              "Elon Musk",
              "Bill Gates"
            ],
            "Explication": "Steve Jobs, co-fondateur d'Apple Inc., a prononcé ces mots pour inspirer la passion et le dévouement au travail."
          },
          {
            "Question": "Quel leader spirituel a dit, 'Le plus gaspilleur de tous les jours est celui sans rire'?",
            "TrueAnswer": "E. E. Cummings",
            "FalseAnswer": [
              "Dalaï Lama",
              "Mère Teresa",
              "Rumi"
            ],
            "Explication": "E. E. Cummings, poète et philosophe spirituel, croyait que le rire apporte de la joie et du sens à la vie."
          },
          {
            "Question": "À qui est attribuée la citation 'Tout ce que nous sommes est le résultat de ce que nous avons pensé'?",
            "TrueAnswer": "Bouddha",
            "FalseAnswer": [
              "Confucius",
              "Lao Tzu",
              "Gautama Bouddha"
            ],
            "Explication": "Le Bouddha, un enseignant éclairé, a souligné l'influence de la pensée sur la formation du caractère et du destin."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure notable a déclaré, 'La meilleure façon de se trouver est de se perdre au service des autres'?",
            "TrueAnswer": "Mahatma Gandhi",
            "FalseAnswer": [
              "Nelson Mandela",
              "Martin Luther King Jr.",
              "Winston Churchill"
            ],
            "Explication": "Mahatma Gandhi, un champion de la résistance non violente, a préconisé la découverte de soi à travers des actions altruistes et la compassion pour les autres."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit, 'La foi, c'est faire le premier pas même lorsque vous ne voyez pas tout l'escalier'?",
            "TrueAnswer": "Martin Luther King Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "Nelson Mandela",
              "Malcolm X",
              "Barack Obama"
            ],
            "Explication": "Martin Luther King Jr., un éminent leader des droits civils, a encouragé la confiance et le courage pour poursuivre un avenir meilleur malgré l'incertitude."
          },
          {
            "Question": "Quel philosophe a proclamé, 'La seule vraie sagesse est de savoir que vous ne savez rien'?",
            "TrueAnswer": "Socrate",
            "FalseAnswer": [
              "Platon",
              "Aristote",
              "Sénèque"
            ],
            "Explication": "Socrate, une figure fondatrice de la philosophie occidentale, a mis l'accent sur l'humilité et la recherche de la connaissance de soi."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de la citation 'Nos prières sont exaucées non pas lorsque nous obtenons ce que nous demandons, mais lorsque nous sommes mis au défi d'être ce que nous pouvons être'?",
            "TrueAnswer": "Morris Adler",
            "FalseAnswer": [
              "C. S. Lewis",
              "Henry Ward Beecher",
              "John C. Maxwell"
            ],
            "Explication": "Morris Adler, éminent théologien juif, a transmis que la prière mène à la croissance personnelle et à la réalisation du potentiel humain."
          },
          {
            "Question": "Quel leader religieux a déclaré, 'La véritable mesure d'une société se trouve dans la façon dont elle traite ses membres les plus vulnérables'?",
            "TrueAnswer": "Pape François",
            "FalseAnswer": [
              "Dalaï Lama",
              "Mère Teresa",
              "Desmond Tutu"
            ],
            "Explication": "Le pape François, le chef de l'Église catholique, a mis l'accent sur la compassion et la justice pour les marginalisés et les défavorisés."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour la citation 'Pour l'esprit qui est calme, l'univers entier se rend'?",
            "TrueAnswer": "Lao Tzu",
            "FalseAnswer": [
              "Confucius",
              "Bodhidharma",
              "Thich Nhat Hanh"
            ],
            "Explication": "Lao Tzu, l'ancien philosophe chinois, a souligné le pouvoir de la paix intérieure et du calme pour percevoir des vérités universelles."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit, 'Quoi que vous soyez, soyez-en un bon'?",
            "TrueAnswer": "Abraham Lincoln",
            "FalseAnswer": [
              "Winston Churchill",
              "Theodore Roosevelt",
              "Benjamin Franklin"
            ],
            "Explication": "Abraham Lincoln, le 16ème président des États-Unis, a mis l'accent sur le caractère moral et l'excellence dans les efforts de chacun."
          },
          {
            "Question": "Quel leader spirituel a souligné, 'Rencontrons toujours les autres avec le sourire, car le sourire est le commencement de l'amour'?",
            "TrueAnswer": "Mère Teresa",
            "FalseAnswer": [
              "Dalaï Lama",
              "Pape Jean-Paul II",
              "Thich Nhat Hanh"
            ],
            "Explication": "Mère Teresa, une défenseure renommée des pauvres, croyait que le véritable amour et la compassion commencent par de simples actes de gentillesse et de chaleur."
          },
          {
            "Question": "À qui est attribuée la citation 'L'esprit est tout; ce que vous pensez, vous le devenez'?",
            "TrueAnswer": "Gautama Bouddha",
            "FalseAnswer": [
              "Confucius",
              "Lao Tzu",
              "Mahavira"
            ],
            "Explication": "Le Bouddha, le fondateur du bouddhisme, a souligné le pouvoir transformateur de la pensée dans la formation de l'identité et des expériences."
          },
          {
            "Question": "Quelle figure spirituelle a proclamé, 'Le privilège d'une vie est de devenir ce que l'on est vraiment'?",
            "TrueAnswer": "Carl Jung",
            "FalseAnswer": [
              "Joseph Campbell",
              "Rumi",
              "Eckhart Tolle"
            ],
            "Explication": "Carl Jung, un psychologue et penseur spirituel renommé, a préconisé le voyage de la découverte de soi et la réalisation de son vrai moi."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit, 'Au final, seules trois choses comptent : combien vous avez aimé, comment vous avez vécu en douceur, et comment vous avez laissé aller gracieusement les choses qui ne vous étaient pas destinées'?",
            "TrueAnswer": "Bouddha",
            "FalseAnswer": [
              "Rumi",
              "Osho",
              "Thich Nhat Hanh"
            ],
            "Explication": "La sagesse du Bouddha souligne l'importance de l'amour, de la gentillesse et du détachement pour mener une vie épanouissante et significative."
          },
          {
            "Question": "Quel leader religieux a proclamé, 'C'est en donnant que nous recevons'?",
            "TrueAnswer": "François d'Assise",
            "FalseAnswer": [
              "Augustin d'Hippone",
              "Thomas d'Aquin",
              "Martin Luther"
            ],
            "Explication": "Saint François d'Assise, saint patron des animaux et de l'environnement, a souligné la nature réciproque du don désintéressé et de l'épanouissement spirituel."
          },
          {
            "Question": "Qui est connu pour la citation 'Aimez le pécheur, détestez le péché'?",
            "TrueAnswer": "Augustin d'Hippone",
            "FalseAnswer": [
              "Thomas d'Aquin",
              "Martin Luther",
              "Jean Calvin"
            ],
            "Explication": "Augustin d'Hippone, théologien influent, a souligné la capacité de montrer de l'amour et de la compassion tout en rejetant des actions nuisibles."
          },
          {
            "Question": "Quel philosophe a déclaré, 'La vie non examinée ne vaut pas la peine d'être vécue'?",
            "TrueAnswer": "Socrate",
            "FalseAnswer": [
              "Platon",
              "Aristote",
              "Sénèque"
            ],
            "Explication": "L'observation profonde de Socrate souligne l'importance de l'auto-réflexion et de l'introspection comme étant essentielles à une existence significative."
          },
          {
            "Question": "Qui a dit, 'Soyez le changement que vous souhaitez voir dans le monde'?",
            "TrueAnswer": "Mahatma Gandhi",
            "FalseAnswer": [
              "Nelson Mandela",
              "Martin Luther King Jr.",
              "Winston Churchill"
            ],
            "Explication": "Les paroles de Mahatma Gandhi inspirent la responsabilité individuelle pour favoriser une transformation positive dans la société et dans le monde."
          },
          {
            "Question": "Quel enseignant spirituel a proclamé, 'La blessure est l'endroit par lequel la lumière entre en vous'?",
            "TrueAnswer": "Rumi",
            "FalseAnswer": [
              "Thich Nhat Hanh",
              "Eckhart Tolle",
              "Deepak Chopra"
            ],
            "Explication": "Rumi, un illustre poète et mystique, a transmis le potentiel transformateur d'embrasser les épreuves et la douleur comme un chemin vers l'éveil spirituel."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}